而家話大趨勢係big data, ML

facebook興起同iphone智能手機出au2時候， 就興寫apps同web

而家哩d apps同social media出左後，就興big data, ML, fintech

不如諗遠少少， big data同ML等哩d 熱潮過後， 會興d咩野？

你諗到 你就係下一個bill gate

我知我就做左fb,apple,tesla la ching

ML how to make ...

樓豬做伸手黨

ML都係因為alphaGo先多人識
但咁專門既野唔會係大眾經常用到

有冇絲打想同我ml

唔關事
我以前都估到寫apps會興起
但都唔代表會發， 果時未識寫apps

Aco eo co ao aeo ea
紀律部隊

我覺佢big data睇下佢舊野個規模有冇需要
當然data愈多愈好,但deep learn真係正野
而家愈愈嚟愈多產品係睇user既習慣而改setting
我覺得有得學緊係學DL啦

正解
不過又唔代表一個連登仔做唔到既
話唔定真係有下一個bill gate

vr tech

ml同 dl都屬於 A.I哩個 category 。
跳出A.I會係D咩？or A.I普及之後？
黎緊5, 10 年， A.I real life application會愈來愈多， 同iot一齊上， 又有big data,
之後係點？ 等失業？

唔洗main咩, 等失業

其實AI如果取代到人類工作，咁點解人類仲要工作？唔係應該坐係到等糧出咩？

而家仲係太 niche 太貴唔係普通五百人以下公司可以 justify

MACHINE LEARNING, DEEP LEARNING
A.I.出現
ROBOT出現
SKY NET

之後個D你已經知

利申: 睇過好多次TERMINATOR

你同當年工業革命班盧德主義者講既野有咩分別

你係財主, 你會唔會派錢比D冇生產, 冇付出過嘅人先
除非政府立法收呢班人稅, 再平均分配比人
同埋要養活咁大班人, 一定要收極重稅
如果一個國家小人要養, 本身國民質素高, 產業增值高, 咁就冇問題
情況就好似北歐

但家仲係全球化時代, 個個國家都減稅吸引投資
財主係一個國家被收高稅, 走去其他低稅率國家投資就得, 只不過D錢都係返唔到本土, 因為一返本土就比人收稅而冇左一大截

AI出現之後, 如果 法律, 稅收 跟唔上時代步伐
因為生產更有效率, D錢就會更加快速不停咁集中係極小數人手中
咁就會無限咁加劇貧富懸殊

問題就係個爆發點之前, 如果變成真正社會主義烏托邦, 就順利渡過
如果係爆發點之前, 已經爆發左, 就會重演法國大革命

push

上連登有A.I. 自動blocked 5毛

你點知

ML 成熟後應該會推 Internet of things。
點解我知，因為我係下一個 Bill Gates
不過唔好彩喺香港出世，應該冇希望，繼續做 IT 狗算

iot同big data同ml唔係都有關係架咩

都有，但唔知點解唔覺有人推IoT，所以我覺得下 round 會推

因為這裡是香港，d 老闆剩係識靠收租黎搵錢

brain machine interface

個個都吹ml,但冇咩見過有公司真係做到ml

其實都好多
好多大公司請 phd physics stats 做 pricing model
識人做 price elasticity analysis using R
名校 phd
我好似佢咁叻就好

點為知真係做到ml?
用tensorflow果d算唔算

好似有d啟示

十年前講緊BI, data mining, 依家係唔係入晒落AI條數?

A.I. 係 an end,
data mining, big data, ML, DL呢啲只係means嚟,
至於離目標(做到A.I.可以自我思想, 威脅人類地位)仲有幾遠, 冇人知!

unspuervised learning

有冇人有follow開李飛飛？

unsupervised learning都只係to discover patterns and make inferences from analyzing clusters of data; easy job, 唔complex.

我其實係指the Master Algorithm (our brain's neocortex holds a blueprint of this which is still unknown to human). 如果future A.I. 可以用呢佢嚟諗嘢, 你就驚喇!

VR?

DL 入門卡係1080，有幾多學生afford到

笑

數碼暴龍或者洛克人

認真，保安問題

Ching,冇人叫你下下係inception 上面train imagenet

ML big data個nature唔係applied science而係(software) engineering
個門檻其實都幾高

要做得好其實同Tesla整自動車差不多

就算係大趨勢又有幾多人真係成功
但Google嗰啲又係咁水後生玩
等睇啲fresh grad一出嚟做big data/ ml跟住搞咗幾年嘜都出唔倒嚟

你估marketing果班人識唔識分啲term?

雖然我對台灣都麻麻地，但係以big data,ml 呢方面黎講，台灣比香港發展得好好多，因為業界有相關產業配合，學界又有勁prof，相關既比賽成績都幾前下

Marketing here
應該識分

請解說